# RTP-LLM 调试文档翻译
# Copyright (C) 2023-2025, RTP-LLM
# This file is distributed under the same license as the RTP-LLM package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: RTP-LLM 0.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-12 17:38+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-12 17:38+0800\n"
"Last-Translator: Claude <noreply@anthropic.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../references/debug.md:1
msgid "Debugging RTP-LLM"
msgstr "RTP-LLM调试"

#: ../../references/debug.md:3
msgid ""
"The RTP-LLM project uses the Bazel build system. After learning how to "
"compile and run RTP-LLM locally from scratch, this article will explain "
"how to debug the code. Since RTP-LLM is primarily composed of a "
"combination of Python and C++ code, we will introduce several commonly "
"used debugging methods in this guide."
msgstr ""
"RTP-LLM项目使用Bazel构建系统。在了解如何从头开始本地编译和运行RTP-LLM之后，本文将介绍如何调试代码。""
"由于RTP-LLM主要由Python和C++代码组合而成，我们将在本指南中介绍几种常用的调试方法。""

#: ../../references/debug.md:5
msgid "Part 1: debug Python Code"
msgstr "第一部分：调试Python代码"

#: ../../references/debug.md:7
msgid "Method 1: logging or print"
msgstr "方法一：日志或打印"

#: ../../references/debug.md:9
msgid ""
"When running the debug mode locally, modify the "
"self.frontend_server_count = 4 to 1 in the ServerConfig class within "
"rtp_llm/config/py_config_modules.py. This change ensures only one "
"frontend server is launched, allowing print statements and logging "
"outputs to be directly displayed in the terminal."
msgstr ""
"在本地运行调试模式时，将rtp_llm/config/py_config_modules.py中ServerConfig类的""
"self.frontend_server_count = 4修改为1。这个修改确保只启动一个前端服务器，""
"允许打印语句和日志输出直接在终端中显示。""

#: ../../references/debug.md:12
msgid "Method 2: python debugger"
msgstr "方法二：Python调试器"

#: ../../references/debug.md:13
msgid ""
"Assuming we already have an existing container, access it and set up an "
"SSH port mapping to enable remote connections."
msgstr "假设我们已经有一个现有的容器，访问它并设置SSH端口映射以启用远程连接。""

#: ../../references/debug.md:18
msgid "Access the container via the SSH extension in VS Code."
msgstr "通过VS Code中的SSH扩展访问容器。"

#: ../../references/debug.md:26
msgid ""
"After accessing the container via VS Code, ensure the Python debugger "
"extension is installed within the container. ![alt text](../pics"
"/debug_image-debugger.png)"
msgstr ""
"通过VS Code访问容器后，确保Python调试器扩展已安装在容器中。"
"![替代文本](../pics/debug_image-debugger.png)""

#: ../../references/debug.md:26 ../../references/debug.md:108
#: ../../references/debug.md:133 ../../references/debug.md:142
#: ../../references/debug.md:152 ../../references/debug.md:209
#: ../../references/debug.md:217
msgid "alt text"
msgstr "替代文本"

#: ../../references/debug.md:29
msgid ""
"Write the launch.json configuration file for debugging. Here’s an example"
" of a VS Code launch.json configuration file for debugging Python and C++"
" code in the RTP-LLM project (adjust paths as needed):"
msgstr ""
"编写调试用的launch.json配置文件。以下是RTP-LLM项目中用于调试Python和C++代码的""
"VS Code launch.json配置文件示例（根据需要调整路径）：""

#: ../../references/debug.md:68
msgid ""
"Set up the required environment variables before running or debugging the"
" code."
msgstr "在运行或调试代码之前设置所需的环境变量。""

#: ../../references/debug.md:106
msgid ""
"open the file containing start_server.py, set breakpoints, and begin "
"debugging."
msgstr "打开包含start_server.py的文件，设置断点，然后开始调试。""

#: ../../references/debug.md:108
msgid "![alt text](../pics/debug_image-1.png)"
msgstr "![替代文本](../pics/debug_image-1.png)"

#: ../../references/debug.md:111
msgid "Part 1: debug c++ code"
msgstr "第一部分：调试C++代码"

#: ../../references/debug.md:112
msgid "Method 1: logging"
msgstr "方法一：日志记录"

#: ../../references/debug.md:113
msgid "Add the following log statements for output:"
msgstr "添加以下日志语句进行输出："

#: ../../references/debug.md:117
msgid "other similar functions include:"
msgstr "其他类似函数包括："

#: ../../references/debug.md:123
msgid "Set the log level using the LOG_LEVEL=\"INFO\" environment variable."
msgstr "使用LOG_LEVEL=\"INFO\"环境变量设置日志级别。"

#: ../../references/debug.md:125
msgid "Method 2: GDB debug"
msgstr "方法二：GDB调试"

#: ../../references/debug.md:126
msgid "GDB debug core"
msgstr "GDB调试核心"

#: ../../references/debug.md:127
msgid ""
"When the code crashes with a core dump in the container, a core file is "
"generated (e.g., core-rtp_llm_backend-78933-1757510512). To debug:"
msgstr ""
"当代码在容器中崩溃并产生核心转储时，会生成一个核心文件""
"（例如，core-rtp_llm_backend-78933-1757510512）。调试方法：""

#: ../../references/debug.md:131
msgid ""
"After loading the core file into GDB, run the bt (backtrace) command to "
"display the error stack trace."
msgstr "将核心文件加载到GDB后，运行bt（回溯）命令显示错误堆栈跟踪。"

#: ../../references/debug.md:133
msgid "![alt text](../pics/debug_image-2.png)"
msgstr "![替代文本](../pics/debug_image-2.png)"

#: ../../references/debug.md:142
msgid "![alt text](../pics/debug_image-3.png)"
msgstr "![替代文本](../pics/debug_image-3.png)"

#: ../../references/debug.md:144
msgid "check propose_stream_ info"
msgstr "检查propose_stream_信息"

#: ../../references/debug.md:150
msgid "check tokens info"
msgstr "检查token信息"

#: ../../references/debug.md:152
msgid "![alt text](../pics/debug_image-4.png)"
msgstr "![替代文本](../pics/debug_image-4.png)"

#: ../../references/debug.md:154
msgid "A null pointer (data_ = 0) was detected, causing a memcpy error."
msgstr "检测到空指针（data_ = 0），导致memcpy错误。"

#: ../../references/debug.md:156
msgid "GDB debug process"
msgstr "GDB调试进程"

#: ../../references/debug.md:175
msgid ""
"After starting the service, you can view the relevant processes as "
"follows:"
msgstr "启动服务后，您可以按如下方式查看相关进程："

#: ../../references/debug.md:178
msgid ""
"A rtp_llm_backend_server process will be running as the main process for "
"the inference service. If TP_SIZE=2 is set, you will see two child "
"processes (e.g., rank-0 and rank-1) for tensor parallelism. A "
"rtp_llm_frontend_server_0 frontend service process will be active to "
"handle external requests."
msgstr ""
"rtp_llm_backend_server进程将作为推理服务的主进程运行。""
"如果设置了TP_SIZE=2，您将看到两个子进程（例如，rank-0和rank-1）用于张量并行。""
"rtp_llm_frontend_server_0前端服务进程将处于活动状态以处理外部请求。""

#: ../../references/debug.md:186
msgid ""
"To begin debugging with GDB: Attach GDB to the target process (e.g., PID "
"40954):"
msgstr "开始GDB调试：将GDB附加到目标进程（例如，PID 40954）："

#: ../../references/debug.md:191
msgid ""
"Set breakpoints in the code Use curl to send a test request and trigger "
"the breakpoint:"
msgstr "在代码中设置断点，使用curl发送测试请求并触发断点："

#: ../../references/debug.md:207
msgid ""
"The breakpoint will be triggered, and you can then examine the code path "
"by inspecting the stack trace."
msgstr "断点将被触发，然后通过检查堆栈跟踪来检查代码路径。"

#: ../../references/debug.md:209
msgid "![alt text](../pics/debug_image-5.png)"
msgstr "![替代文本](../pics/debug_image-5.png)"

#: ../../references/debug.md:211
msgid "Method 3: Unit Test"
msgstr "方法三：单元测试"

#: ../../references/debug.md:213
msgid "Example: Unit Testing for the ViT Module"
msgstr "示例：ViT模块的单元测试"

#: ../../references/debug.md:215
msgid "File Structure of the ViT Module"
msgstr "ViT模块的文件结构"

#: ../../references/debug.md:217
msgid "![alt text](../pics/debug_image-6.png)"
msgstr "![替代文本](../pics/debug_image-6.png)"

#: ../../references/debug.md:219
msgid "Steps to Create Unit Tests Create Test Files:"
msgstr "创建单元测试的步骤 创建测试文件："

#: ../../references/debug.md:222
msgid ""
"Add a .cc test file (e.g., multimodal_processor_test.cc) under the test "
"directory. Write Google Test (gtest) cases using assertions like "
"EXPECT_EQ to validate behavior."
msgstr ""
"在测试目录下添加一个.cc测试文件（例如，multimodal_processor_test.cc）。""
"使用EXPECT_EQ等断言语句编写Google Test（gtest）用例来验证行为。""

#: ../../references/debug.md:231
msgid "Define the BUILD File:"
msgstr "定义BUILD文件："

#: ../../references/debug.md:244
msgid "Run the Test: Execute the following command in the project’s container:"
msgstr ""

#: ../../references/debug.md:250
msgid "Part 3: bazel smoke test"
msgstr "第三部分：bazel冒烟测试"

#: ../../references/debug.md:252
msgid "Add Smoke Test Cases:"
msgstr "添加冒烟测试用例："

#: ../../references/debug.md:254
msgid ""
"In rtp_llm/test/smoke/BUILD, define smoke test targets. Extend "
"case_runner.py to include new API endpoints and comparers."
msgstr ""
"在rtp_llm/test/smoke/BUILD中定义冒烟测试目标。扩展case_runner.py""
"以包含新的API端点和比较器。\"""

#: ../../references/debug.md:264
msgid "Implement the Comparer:"
msgstr "实现比较器："

#: ../../references/debug.md:271
msgid "Prepare Test Data:"
msgstr "准备测试数据："

#: ../../references/debug.md:273
msgid ""
"Place JSON files (e.g., expected_worker_status.json) in the smoke test "
"directory for result validation."
msgstr ""
"将JSON文件（例如，expected_worker_status.json）放在冒烟测试""
"目录中以进行结果验证。\"""

#: ../../references/debug.md:275
msgid "Run Smoke Tests:"
msgstr "运行冒烟测试："

#: ../../references/debug.md:282
msgid "Part 4: curl request with debugging options"
msgstr "第四部分：带调试选项的curl请求"

#: ../../references/debug.md:284
msgid ""
"To retrieve debugging information via a curl request, use the following "
"command with verbose output:"
msgstr "要通过curl请求获取调试信息，请使用以下带有详细输出的命令："

#: ../../references/debug.md:286
msgid ""
"Enabling aux_info: true and debug_info: true in the request will return "
"additional auxiliary information and debugging details."
msgstr "在请求中启用aux_info: true和debug_info: true将返回额外的辅助信息和调试详细信息。"

#: ../../references/debug.md:302 ../../references/debug.md:448
msgid "response:"
msgstr "响应："

#: ../../references/debug.md:430
msgid ""
"Enabling return_softmax_probs: true in the request will return softmax "
"probs details."
msgstr "在请求中启用return_softmax_probs: true将返回softmax概率详细信息。\""

#: ../../references/debug.md:505
msgid "Additional configuration options are available, such as:"
msgstr "还有其他配置选项可用，例如："

#: ../../references/debug.md:507
msgid "return_logits"
msgstr "返回logits"

#: ../../references/debug.md:508
msgid "return_cum_log_probs"
msgstr "返回累积对数概率"

#: ../../references/debug.md:509
msgid "return_incremental"
msgstr "返回增量"

#: ../../references/debug.md:510
msgid "return_hidden_states"
msgstr "返回隐藏状态"

#: ../../references/debug.md:511
msgid "return_output_ids"
msgstr "返回输出ID"

#: ../../references/debug.md:512
msgid "return_input_ids"
msgstr "返回输入ID"

#: ../../references/debug.md:513
msgid "return_all_probs"
msgstr "返回所有概率"

